剋夫 = 劏豬凳 = 一上就死

所謂「劏豬凳」，就係剋夫。

舊時豬肉佬包辦養猪、劏豬、賣肉。有張凳係劏豬時專用，行內稱爲「劏豬凳」。生歐歐嘅肥猪，一旦俾人擡上張凳，就死期到矣。於是乎，想像力豐富者將命硬女人比作「劏豬凳」，而同佢結婚嘅男人就係隻豬，當個男人同女人行埋，就命不久矣。

粵語「行埋」即「上」，一「上」就死，十足劏豬之凳，剋夫如此之女人，都咪話唔得人驚！

香港最佳例子係咪梁成恩未婚妻張芝玲
中出左留低個遺腹子 俾條女剋死個男嘅

歷史會為第一代白警平反